{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Ol\u00e1! Eu sou a Ana Carolina Gomes, engenheira de software e linguista","text":"<p> <p></p> <p></p>"},{"location":"#mestre-em-linguistica-pela-fflchusp","title":"Mestre em Lingu\u00edstica pela FFLCH/USP","text":""},{"location":"#tecnologa-em-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas-pela-fatec-sao-caetano-do-sul","title":"Tecn\u00f3loga em An\u00e1lise e desenvolvimento de Sistemas pela FATEC S\u00e3o Caetano Do Sul","text":""},{"location":"#redes-sociais","title":"Redes Sociais","text":"<p>Dev Landing Page: https://lingsv.github.io/</p> <p></p>"},{"location":"bio/","title":"Quem sou eu","text":"<p>Sou mestre em Lingu\u00edstica pela FFLCH/USP, tecn\u00f3loga em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas pela FATEC S\u00e3o Caetano do Sul e Knowledge Managent Analyst na Kognita Lab.</p> <p>Tamb\u00e9m atuo como volunt\u00e1ria na comunidade Start Coding, que visa promover conhecimentos para mulheres em tecnologia e despertar a curiosidade em pessoas interessadas pela \u00e1rea de tecnologia.</p>"},{"location":"bio/#minha-trajetoria-profissional","title":"Minha trajet\u00f3ria profissional","text":"<p>Cursei o Bacahrelado em Letras - Portugu\u00eas e Espanhol pela FFLCH/USP, finalizado em 2014.</p> <p>Realizei mestrado na \u00e1rea de neurolingu\u00edstica e pragm\u00e1tica pela FFLCH/USP. Defendi o mestrado em 2018.</p> <p>No mesmo ano de defesa do mestrado, resolvi fazer uma transi\u00e7\u00e3o de carreira para a \u00e1rea de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Em 2019 iniciei o curso de Tecnologia em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas pela FATEC S\u00e3o Caetano do Sul. Finalizei o curso em julho de 2022.</p>"},{"location":"bio/#redes-sociais","title":"Redes Sociais","text":""},{"location":"publications/","title":"Trajet\u00f3ria acad\u00eamica","text":""},{"location":"publications/#curriculo-academico0-e-redes-sociais","title":"Curr\u00edculo acad\u00eamico0 e redes sociais","text":"<p>Lattes: http://lattes.cnpq.br/8432690481215799</p> <p>ORCID: https://orcid.org/0000-0002-0981-9798</p> <p>Google Acad\u00eamico: https://scholar.google.com.br/citations?user=1OvZ1K0AAAAJ&amp;hl=pt-BR</p> <p>Academia.edu: https://usp-br.academia.edu/linagsv</p> <p>ResearchGate: https://www.researchgate.net/profile/Ana-Gomes-Da-Silva</p>"},{"location":"publications/#dissertacao","title":"Disserta\u00e7\u00e3o","text":"<p>T\u00edtulo: Aplica\u00e7\u00e3o de um protocolo de avalia\u00e7\u00e3o de linguagem de base pragm\u00e1tica em falantes de portugu\u00eas brasileiro: base te\u00f3rica, procedimentos e fatores de influ\u00eancia</p> <p>Ano de publica\u00e7\u00e3o: 2018</p> <p>Orientador: Felipe Ven\u00e2ncio Barbosa </p> <p>Resumo: O objetivo desta pesquisa foi aplicar ao Protocolo de Avalia\u00e7\u00e3o de Habilidades Lingu\u00edstico- Pragm\u00e1ticas de Gerber &amp; Gurland (1989) em falantes de portugu\u00eas brasileiro, descrevendo o comportamento lingu\u00edstico exibido pelos participantes da amostra, e verificando se o desempenho dos volunt\u00e1rios pode ser influenciado por fatores de estilo, trajet\u00f3ria de vida e sa\u00fade, relatados em situa\u00e7\u00e3o interacional a partir da aplica\u00e7\u00e3o de um question\u00e1rio. Este protocolo avalia a ocorr\u00eancia de quebras conversacionais de fundo lingu\u00edstico ou pragm\u00e1tico e as estrat\u00e9gias de repara\u00e7\u00e3o dessas quebras, em intera\u00e7\u00f5es dial\u00f3gicas entre pacientes af\u00e1sicos e interlocutores n\u00e3o af\u00e1sicos, a partir da perspectiva do interlocutor, e possui poucos estudos na nossa popula\u00e7\u00e3o falante de portugu\u00eas brasileiro. Partindo de uma perspectiva de l\u00edngua enquanto fun\u00e7\u00e3o cognitiva do c\u00e9rebro investigou-se se fatores de estilo, trajet\u00f3ria de vida e sa\u00fade por poderem afetar a cogni\u00e7\u00e3o humana tamb\u00e9m afetariam o desempenho dos participantes. Foram realizadas e analisadas 66 entrevistas gravadas de participantes n\u00e3o af\u00e1sicos com idade entre 18 e 75 anos de idade, distribu\u00eddos em tr\u00eas grupos et\u00e1rios, falantes de portugu\u00eas brasileiro, com ensino fundamental completo como escolaridade m\u00ednima. As entrevistas foram guiadas por um Question\u00e1rio de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas elaborado pela autora a partir do Modelo STAC-R de Reuter-Lorenz &amp; Park (2014) sobre fatores protetivos e depletivos \u00e0 cogni\u00e7\u00e3o humana. As an\u00e1lises de entrevistas que consideravam participantes sem vantagens e/ou desvantagens lingu\u00edsticas/cognitivas mostraram que as quebras lingu\u00edsticas apresentaram a seguinte ocorr\u00eancia: quebras fonol\u00f3gicas m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 3 vezes, quebras por problemas de recupera\u00e7\u00e3o lexical, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 1 vez e quebras por problemas sem\u00e2nticos, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 1 vez. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quebras pragm\u00e1ticas, observou-se o seguinte padr\u00e3o de ocorr\u00eancia: por problemas de pressuposi\u00e7\u00e3o/refer\u00eancia, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 4, problemas de mudan\u00e7a de turno, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 1, e no caso de quebras por manuten\u00e7\u00e3o de t\u00f3pico n\u00e3o foram registradas ocorr\u00eancias nas an\u00e1lises com a presen\u00e7a dos filtros de vantagem/desvantagem. O n\u00famero de quebras detectadas sem discrimina\u00e7\u00e3o do tipo de quebra foi m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 5. A utiliza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de repara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na an\u00e1lise em participantes sem vantagens/desvantagens apresentou a seguinte ocorr\u00eancia: estrat\u00e9gia de reconhecimento, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 1, repeti\u00e7\u00f5es:, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 3, par\u00e1frase, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 1, adi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 3, revis\u00e3o sint\u00e1ticosem\u00e2ntica: m\u00edn.: 0, m\u00e1x.: 2. As estrat\u00e9gias de repara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo ocorreram no m\u00ednimo 0 e no m\u00e1ximo 7 vezes, em situa\u00e7\u00f5es de ocorr\u00eancia de quebra. Os resultados tamb\u00e9m mostraram que apenas a presen\u00e7a de problemas neurol\u00f3gicos foi estatisticamente significante para a ocorr\u00eancia de quebras lingu\u00edsticas e para o total de quebras detectadas na amostra. Esse resultado est\u00e1 dentro do esperado pois o protocolo foi elaborado para avalia\u00e7\u00e3o de afasia, que \u00e9 um problema neurol\u00f3gico que afeta a linguagem especificamente. Entretanto, os problemas relatados pelos participantes n\u00e3o inclu\u00edam afasia, foram pontuais e bastante anteriores ao momento da entrevista na maior parte das vezes. Concluiu-se, portanto, que o protocolo \u00e9 um bom instrumento de avalia\u00e7\u00e3o individual, sens\u00edvel \u00e0 presen\u00e7a de problemas neurol\u00f3gicos em nossa popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m. Sugerimos que o protocolo seja utilizado de forma complementar a outros tipos de instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o de linguagem, por ser espec\u00edfico para a avalia\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica.</p> <p>DOI: 10.11606/D.8.2018.tde-13082018-165755</p> <p>Link: https://teses.usp.br/teses/disponiveis/8/8139/tde-13082018-165755/pt-br.php</p> <p>Cita\u00e7\u00e3o: SILVA, Ana Carolina Gomes da. Aplica\u00e7\u00e3o de um protocolo de avalia\u00e7\u00e3o de linguagem de base pragm\u00e1tica em falantes de portugu\u00eas brasileiro: base te\u00f3rica, procedimentos e fatores de influ\u00eancia. 2018. Disserta\u00e7\u00e3o (Mestrado em Semi\u00f3tica e Ling\u00fc\u00edstica Geral) - Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 2018. doi:10.11606/D.8.2018.tde-13082018-165755. Acesso em: 2022-10-29.</p>"},{"location":"publications/#capitulo-de-livro","title":"Cap\u00edtulo de Livro","text":"<p>T\u00edtulo do livro:  A An\u00e1lise Pragm\u00e1tica em diferentes perspectivas</p> <p>Organizadoras: Ana Paula Albarelli, Katiuscia Cristina Santana</p> <p>Editora: Di\u00e1logos</p> <p>T\u00edtulo do Cap\u00edtulo:  Pragm\u00e1tica na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da linguagem</p> <p>Autores: Ana Carolina Gomes da Silva, Felipe Ven\u00e2ncio Barbosa</p> <p>Ano: 2022</p> <p>Link: https://editoradialogos.com/ebooks/a-analise-pragmatica-em-diferentes-perspectivas/</p> <p>DOI: 10.52788/9786589932536</p> <p>Cita\u00e7\u00e3o: SILVA, A. C. G.; BARBOSA, F. V. . Pragm\u00e1tica na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da linguagem. In: Ana Paula Albarelli, Katiuscia Cristina Santana. (Org.). A An\u00e1lise Pragm\u00e1tica em diferentes perspectivas. 1ed.Tut\u00f3ia/MA: Di\u00e1logos, 2022, v. , p. 384-400. </p>"},{"location":"publications/#traducao","title":"Tradu\u00e7\u00e3o","text":"<p>T\u00edtulo: 'Os dois reis e os dois labirinto</p> <p>Revista: Revista Cisma</p> <p>Ano: 2013</p> <p>Cita\u00e7\u00e3o: SILVA, A. C. G.. 'Os dois reis e os dois labirintos'. S\u00e3o Paulo: Revista Cisma, 2013.</p> <p>Obs: Tradu\u00e7\u00e3o do conto Los dos reyes y los dos laberintos de Jorge Luis Borges.</p>"},{"location":"tech/","title":"Carreira em Tecnologia","text":""},{"location":"tech/#skills","title":"Skills","text":"<ul> <li>Jupyter-Notebook</li> <li>Python</li> <li>Pandas</li> <li>Git</li> <li>Linux</li> <li>Markdown</li> <li>AWS</li> <li>Cloud</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o de dados</li> <li>Gest\u00e3o de conhecimento</li> <li>Metodologias \u00c1geis</li> </ul>"},{"location":"tech/#projetos-selecionados","title":"Projetos selecionados","text":""},{"location":"tech/#nlp","title":"NLP","text":"<ul> <li>Workshops de NLP</li> <li>Curso de Regex e NLP da Alura</li> <li>Workshop de NLP - WiDS 2021</li> </ul>"},{"location":"tech/#imersao-de-dados-da-alura","title":"Imers\u00e3o de dados da Alura","text":"<ul> <li>Imers\u00e3o de Dados sobre Drug Discovery:</li> </ul> <ul> <li>Projeto Final da Imers\u00e3o:</li> </ul>"},{"location":"tech/#formacao-em-data-science-da-alura","title":"Forma\u00e7\u00e3o em Data Science da Alura","text":"<p>Pasta com os arquivos</p> <p></p>"}]}